有個絲打pm我，於是我做左佢嘅愛情教練

我劉歸信，係一個高登小說作家，冇諗過，因為一次絲打嘅pm，改變左我嘅人生。

話說啱啱考完Exam，好難得有一個悠長嘅sem break假期，我利用呢段時間繼續埋頭寫文，唔單止日日繼續寫洛神傳，近排仲心血來潮，寫左一個「我女朋友係聖誕節話分手，於是我改造左自己」嘅短篇愛情故事。

鍵盤嘅聲音終於停左落黎，主角方歸銘同芷婷終成眷屬，我鬆左一口氣，原本我諗過寫芷婷一去不番，方歸銘心入面就永遠懷住對兩個女仔嘅遺憾，又諗過寫呀May後來因為一啲意外靜靜咁番左黎香港，點知被方歸銘撞到，跟住歸銘又要再次面對愛情路上嘅決擇。

可惜，我個心始終都係唔捨得咁殘忍，於是簡簡單單咁，就完成左呢一個盪氣迴腸嘅故事。見到有唔少巴絲擺低左正評，又留言話好有感觸，心入面不免有啲開心，可惜香港始終都係流行速食文化，魔法故仲係無咩人睇。

我輕輕嘆左一口氣，禁一禁自己個名，哦？發現有人pm我。再禁左入去，默默咁睇完左呢一段pm，我又嘆左口氣，愛情果然係呢個世界上最令人苦惱嘅事。

Pm嘅原文(省略表情)如下︰
「歸叔，啱先睇完你個聖誕聖分手故，好心酸啊，我覺得自己好似芷婷，男朋友又係好似Leo咁出左軌，我知道左好傷心，但佢又話好後悔，唔會再有下次，你咁有經驗，可唔可以比啲意見我應該點做……」

呢個名為「我係一粒膠」嘅會員，先不論佢係釣狗公定真係絲打求教，首先，佢竟然叫我歸叔，我廿一歳仲讀緊書架！

其次就係……我仲係愛情道上一隻迷途小羔羊，連拖都未拍過。再加上你見我將故事入面嘅主角名都起做「呀歸」，咁你就會明白我有幾咁恨同想像中嘅主角一樣，去拍一次拖，陷入一次驚天動地嘅愛戀當中。所以……我係寫故架咋，所有野都係流架，你當我鄺神咩！點比意見你啊？陣間比完你唔啱用又鬧我點算？

當然，我冇咁pm番佢，我求求其其覆番佢︰「首先，你係咪肯定佢有悔意先？你要知道男人口個句同心個句係可以好唔同。」

加甜plz

我懶係有愛情經驗咁，其實只不過係鳩吹，鬼唔知男人口個句同心個句可以唔同咩，女人都係啦，所以就算將成句改做︰「女人口個句同心個句係可以好唔同。」甚至改做外星人都一樣work呀，呢啲咪叫專業。

隔左一日，我又收到「我係一粒膠」嘅兩個pm，第一個係夜晚11點send過黎︰「我唔知啊，好驚佢又再同其他女仔……」寫開文、 中文修養甚高嘅我第一眼就睇出左呢一句有語意重覆嘅問題，用左個「又」字其實係唔需要再用個「再」字，睇黎呢位絲打唔係好讀到書，我懷疑佢係條mk妹。

而第二個就係凌晨三點send過黎︰「歸叔，你咁耐唔覆pm，係咪好忙，但小女真係好迷惘唔知點做啊，快啲覆下我啦。」呢一刻，我想講粗口，唔洗訓咩大佬？同埋吓吓上高登睇pm，個app又成日down server，煩架嘛屌你！

當然，基於我係一個彬彬有禮嘅學生，我都冇樣覆佢，唯有話︰「忙極都會覆你嘅放心。我覺得你應該諗清楚自己對佢嘅愛有幾深，係咪真係可以接受到佢出軌後嘅道歉先。」拋番個波比佢，掂呀！

又隔左一日，又收到「我係一粒膠」嘅兩個pm，我都知咩事架啦，應該又係嫌我覆得遲……

第一個︰「我唔知呀，我驚自己只不過係好似芷婷咁，怕得番自己一個先原諒佢。」第二個︰「其實不如我比個電話你，你whatsapp我得唔得，唔洗吓吓上黎回pm，6xx1 27xx。」

我望住個電話號碼，呆左，唔係掛，堅唔堅呀？而家啲妹妹仔咁容易就比個電話人？肯定係mk妹！呢啲mk妹我最憎，又要周圍比mk仔啪，又要搵高登仔埋單！

話雖如此，我心裏都不禁有半分好奇，到底呢個「我係一粒膠」係咩樣？會唔會成個膠樣咁？係都幾好笑呀！於是我膽粗粗咁，用手機whatsapp左佢︰「hi，我係呀歸，你係一粒膠？」

其實佢個全名係「我係一粒膠」，最正確應該問佢︰「你係咪『我係一粒膠』？」不過廢事語意重覆，就直接問佢係咪一粒膠算。

啱啱send完，兩個灰剔即刻變做藍剔，瞬間再變做︰「輸入中……」估唔到佢咁機不離手，果然係典型mk妹嘅行為。

佢回覆︰
「你問得好搞笑呀歸叔，我係一粒膠啊XD
話說你覺得我應該點做好？？」

諗到呢到，我突然醒起一件事，大鑊啦，佢覆咁快、咁開心，會唔會只係因為釣緊狗公？然後將我放上高登公審？諗到呢到我即刻驚左一驚。

然後回覆︰「你有冇男友fb，等我用『樣貌觀察法』去分析下佢嘅性格先。」
佢又覆︰「Cheung xxx xxx。歸叔你係咪擔心我唔係女仔lol，我真係絲打。」

Diu，比佢識穿左添，我話就話要佢男友fb，其實只係想睇下呢粒膠到底係咪真係其人，係咪真係有男朋友，估唔到佢諗都唔諗就比左個fb我，睇黎冇錯架啦，應該係我擔心太多啫。

我鬆左一口氣，覆佢︰「咁我循例都要睇下你咩料嘅。我啱啱睇左你男友啦，mk到爆，肯定四周圍食女個隻，又like埋咁多甜post，飛得。」

「吓？乜mk咩？我覺得佢個樣好正常喎，同埋佢都冇睇咩甜post喎。」
「染到成隻金毛尋回犬咁，啲陰又遮哂兩隻眼，完全睇唔到前路，仲唔係mk係咩啊？」
「『圖片』，呢個喎，邊有金毛啊？」佢send左幅圖黎。幾靚仔，幾陽光，唔係我睇個隻金毛獅王。

我拿拿臨再search多次佢男友呀俊個名，終於發現……原來自己search錯另一個「俊」，柒左。同埋發現左個呀俊有張合照裏面有個女仔，應該就係「我係一粒膠」嘅真人，個名叫陳芷蘭，真係估唔到嘅係，佢都幾靚……

lm

真係金木？

澳洲個個？

棄咗？